<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><teme><tema nrTema="1"><descriere> Implementati funcționalitățile definite de Iteratia 1 din fisierul TemeLaborator.pdf </descriere><deadline>4</deadline></tema><tema nrTema="2"><descriere> 1. Implementati funcționalitățile definite de Iteratia 2 din fisierul TemeLaborator.pdf -
2. Asigurați persistența datelor folosind clase din pachetele Java IO sau Java NIO2
3. Completați layerul UI cu un meniu care să permită utilizatorului:
a) Efectuarea operațiilor definite de Iterația 1 și Iterația 2.
b) Validarea datelor introduse (Definiti excepții checked).
 </descriere><deadline>6</deadline></tema><tema nrTema="3"><descriere> Extindeți proiectul Lab2 cu umătoarele cerințe funcționale sau de proiectare:
1. Implementati funcționalitățile definite de Iteratia 3 din fisierul TemeLaborator.pdf -
2. In clasa Service sau EntityService (daca aveti cate unul pentru fiecare entitate), utilizati Stream.filter
pentru a realiza cerintele iteratiei 3. Mai precis:
a. Scrieti o metoda generica care filtreaza o lista de entitati de tipul E dupa un anumit criteriu,
specificat ca si un Predicate in lista de parametri ai metodei. Rezultatul filtrarii va fi apoi sortat
folosind un comparator care este de asemenea furnizat ca si parametru al metodei.
public &lt;E&gt; List&lt;E&gt; filterAndSorter(List&lt;E&gt; lista, Predicate&lt;E&gt; p,
Comparator&lt;T&gt; c)
Observatie: Puteti defini clase filtre!
b. Scrieti metode de filtrare concrete care apeleaza metoda generica de la punctul a. (3 metode
concrete (3 filtre) pentru fiecare entitate)). Folositi lamba si referinte la metode.
3. Folositi Optional&lt;T&gt; , oriunde este necesar, pentru a preveni NullPointerException (vezi cursul 4 slide 30)
4. In clasa FileRepository folositi Stream pt citirea(prelucrarea) datelor din fisier.
 </descriere><deadline>7</deadline></tema><tema nrTema="4"><descriere> Extindeți proiectul Lab4 cu umătoarele cerințe funcționale sau de proiectare:
- Proiectati o interfata grafica, folosind JavaFX, care sa permita efectuarea de operatii CRUD pentru o
entitate definita la Iteratia 1.
- Separati partea de logica de partea de vizualizare si manipulare (use MVC); Atentie Controllerul din
MVC nu este acelasi cu Controllerul GRASP pe care l-ati avut anul trecut.
- Fara FXML (Seminar 7) </descriere><deadline>8</deadline></tema><tema nrTema="5"><descriere> Extindeți proiectul Lab5 cu umătoarele cerințe funcționale sau de proiectare:
- Proiectati o interfata grafica, folosind JavaFX, care sa permita efectuarea operatiilor ce definesc
functionalitatile din Iteratia1, Iteratia2 si Iteratia3.
- Separati partea de logica de partea de vizualizare si manipulare (use MVC);
View-l sa fie un fisier FXML (Seminar 8).
 </descriere><deadline>11</deadline></tema><tema nrTema="6"><descriere> Conversie Lab2+Lab3 din Java IN C#</descriere><deadline>13</deadline></tema></teme>